懷疑成龍持有之「AA39」車輛，再將秋田犬放車斗高速行駛

懷疑成龍持有的「AA39」車輛，再次被人發現將狗狗放在車斗上！目擊者表示，於今晚6時56分於觀塘往將軍澳方向的隧道，見到一輛車牌AA39的爬山車後座開逢車斗放了一隻秋田犬，估計車速達6、70公里，狗狗狀甚驚慌，險象還生，目擊者坦言希望有關部門可以跟進。「AA39」車輛以前曾多次被發現將狗狗放於車斗中行駛，包括2016年4月便被人目擊將兩隻金毛尋回犬放在車斗中，行駛時並無任何安全狗狗的措施。愛護動物協會曾指有關做法會令狗狗和道路使用者都處於危險情況。

目擊者Athena接受本報訪問表示，她當時所坐的車輛在「AA39」車輛後面，赫然看到前車AA39車斗放了一隻狗狗，狗狗沒有任何安全措施，沒有綁狗帶，估計對方當時車速超過70公里/小時，「當時車輛左搖右擺，很擔心狗狗會跌出來！過程險象還生，我擔心狗狗有安全危險，希望有關部門可以跟進。」目擊者強調自己十分愛狗，不介意指證及協助跟進。

本報在2016年4月曾報道過同一輛車將兩隻金毛尋回犬放在車斗中。當時該車輛登記車主為一間名為「Shire Horse Co. Ltd」的私人公司，公司董事為原名陳港生的成龍、其妻子林鳳嬌及兒子房祖名。

愛協曾指有關做法置狗狗於危險環境，如狗狗受驚跳出車外，更可能引起道路安全問題。

香港《道路交通條例》並沒有規管車斗載動物的問題，惟《道路交通（交通管制）規例》列明，車輛的任何負載物必須適當地固定在車輛上，若將該狗視為物品，沒有為狗綁好繩帶已構成犯法。

睇錯AE86

好得意

垃圾成蟲

淫蟲做嘢唔使你教

外國個個都係咁，點解係香港會變左做虐待動物。

連跳車都驚點做佢隻狗

外國 唔一定啱
外國個個都唔用口罩

外國有得投票

可能係特技狗黎

房事龍不愧係三菱fans

因為呢到係連登同係成龍做